《人民日報》罕見以三個整版刊三萬字長文狠批蓬佩奧

中美關係緊張，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）已多次遭中國官方點名批評。8月25日，官媒《人民日報》更十分罕見的用三個整版的內容批評蓬佩奧。

8月25日，《人民日報》在第10版、11版、12版刊發了《蓬佩奧涉華演講的滿嘴謊言與事實真相》一文，全文31,000多字，列出了蓬佩奧的「26個謊言」，其中包括涉港、涉疆、雙邊貿易、華為5G、南海等問題。

新冠肺炎疫情在全球爆發後，蓬佩奧多次就疫情問題對中國進行指責。（AP）
針對蓬佩奧對中國進行的指責，《新聞聯播》曾於4月27日刊發鋭評進行點名批評。

文章表示，蓬佩奧在加利福尼亞州尼克松（Richard Nixon）圖書館發表演講，全盤否定中美關係，惡意攻擊中國共產黨領導和中國政治制度，挑撥中國共產黨與中國人民的聯繫，並對中國內外政策進行無端指責，散佈「中國威脅論」，妄圖挑動拼湊國際反華聯盟，遏制中國發展。

文中指，蓬佩奧言論無視歷史，罔顧現實，充斥着強烈意識形態偏見和冷戰思維。蓬佩奧的言論不僅遭到中國人民的譴責，也遭到美國內和國際上理性人士的批評和反對。

自新冠肺炎疫情爆發以來，蓬佩奧多次就疫情問題對中國進行指責，除了批評中國隱瞞疫情，還一度稱有「大量證據」指向「新冠病毒源於武漢實驗室」。此外，蓬佩奧還在涉港、涉疆問題上抨擊中國，指中國政府迫害少數民族及破壞香港自治。

中國方面亦對蓬佩奧進行過多次抨擊。早在4月27日，中國《新聞聯播》就播發評論，指責蓬佩奧散播「政治病毒」並把自己變成「人類公敵」。5月4日，中國《新聞聯播》又播發了一篇題為《病急亂投醫! 邪惡蓬佩奧在科學麪前大肆噴毒造謠》的文章，該文警吿蓬佩奧「多行不義必自斃」。6月10日，央視《新聞聯播》再次刊發鋭評，稱蓬佩奧正在全力推銷「騙子外交」。

對於中國官方的多次點名，蓬佩奧在7月17日回應稱，「幾周前，中國國家電視台稱我為『人類公敵』，但我在堪薩斯州認識的一些人讓我不要在意。」蓬佩奧表示，「我猜，就是因為特朗普（Donald Trump）總統和我是認真對待這件事的，所以我們將會面臨更多類似攻擊。但我們仍會為美國人民做正確的事情。」

SOURCE:XG01

美帝: too long didn’t read

仲以為蓬佩奧識中文

有望過個三萬字
基本上係俾党員答既MODEL ANS

US: English la diu nei gor hai

美帝：好驚呀。。。見到咁多字

咁咪出國安法拉佢囉屌
有遼寧山東號又唔去拉人正柒頭

日前，美國國務卿蓬佩奧在加利福尼亞州尼克松總統圖書館发表演講，全盤否定中美關系，惡意攻擊中國共產黨領導和中國政治制度，挑撥中國共產黨與中國人民的聯系，並對中國內外政策進行無端指責，散布“中國威脅論”，妄圖挑動拼湊國際反華聯盟，遏制中國发展。

蓬佩奧言論無視歷史，罔顧現實，充斥著強烈意識形態偏見和冷戰思維。蓬佩奧的言論不僅遭到中國人民的譴責，也遭到美國內和國際上理性人士的批評和反對。

對於蓬佩奧的滿嘴謊言，還是讓事實來說話！

1．蓬佩奧：中國人民不等同於中國共產黨，中國共產黨最大的謊言是為中國14億人民代言，中國共產黨對中國人民誠實意見的恐懼甚於任何敵人。

錯！

◆中國共產黨沒有任何自己的特殊利益，始終把為中國人民謀幸福、為中華民族謀覆興作為自己的初心和使命，始終代表中國最廣大人民的根本利益，全心全意為人民服務，堅持一切依靠人民、一切為了人民、一切以人民至上，把人民利益當作一切工作的出发點和落腳點。中國共產黨帶領中國人民贏得了獨立、自由和解放，在國家建設和发展進程中不斷取得偉大成就。

◆中國共產黨根基在人民、血脈在人民，中國共產黨的領導地位是歷史和人民的選擇。建黨99年來，從50多名黨員的小黨发展到擁有近億黨員的大黨，中國共產黨深深紮根在中國人民之中，與中國人民魚水情深、血肉相連，始終保持旺盛的生機與活力。截至2019年底，中國共產黨共有黨員9191.4萬名，入黨申請人1899.2萬名，是在世界人口最多國家長期執政的世界第一大黨。任何人都無法對中國共產黨受到中國人民擁護和支持的現實視而不見。美國《外交政策》雜志資深編輯帕爾默指出，中國共產黨已經深深地融入普通中國人的生活，“沒有共產黨，就沒有新中國”是中國人的普遍信仰，信任中國共產黨是中國社會主流民意。

◆新加坡國立大學教授、前駐聯合國大使馬凱碩在美國《國家利益》雜志发表文章指出，蓬佩奧聲稱中國人民與中國共產黨並不同心同德，然而現實卻是，每年有大量中國人申請加入中國共產黨，其中只有少數申請人會被吸納入黨。成為中國共產黨黨員同進入美國頂尖大學一樣不容易。中國共產黨不是一個會在美國壓力下崩潰的政黨，它有著14億人民支持的牢固執政基礎。

◆中國共產黨堅持以人民為中心的发展思想。在中國共產黨領導下，中國的人均國內生產總值從新中國成立之初的不到120元增長到2019年的7萬余元，解決了近14億人的溫飽，減少了8.5億貧困人口，為7.7億人提供就業，為2.5億老年人、8500萬殘疾人和6000多萬城鄉低保人口提供基本保障，實現了近14億人從貧困到溫飽再到小康的歷史性跨越，建成了世界最大規模的教育體系、最大規模的社保體系、最大規模的醫療體系、最大規模的基層民主選舉體系。

◆新冠肺炎疫情发生以來，中國共產黨和中國政府堅持“人民至上、生命至上”，不惜一切代價拯救生命、保護人民生命健康安全。上到108歲的老人，下至出生僅30個小時的嬰兒，都全力救治。目前，中國疫情防控取得重大戰略成果，今年第二季度經濟增速由負轉正，增長3.2%，經濟運行呈恢覆性增長和穩步覆蘇態勢。國際金融協會、瑞銀集團等多家知名國際機構專家和媒體均看好中國經濟前景。

◆在新冠肺炎疫情危及人民生命安全的關鍵時刻，黨中央一聲令下，廣大黨員幹部挺身而出。從重癥病房爭分奪秒的救治，到城鄉社區挨家挨戶的排查；從工廠車間加班加點的生產，到科研實驗室夜以繼日的攻關……3900多萬黨員幹部不分晝夜，460多萬基層黨組織高效運轉，近400名黨員幹部獻出生命。哪里有危險，哪里就有黨員的身影，黨旗在疫情防控鬥爭第一線高高飄揚。實踐證明，各級黨組織和廣大黨員幹部充分发揮了戰鬥堡壘、先鋒模範作用，是抗擊疫情的中流砥柱。

◆全球知名市場研究集團益普索2018年8月发布的題為《令世界擔憂的事》的報告顯示，中國領銜“全球樂觀國家”，91%的中國人認為自己國家走在正確的道路上，位居所有28個被調查國家榜首，遠高於美國。

◆美國知名公關公司愛德曼今年5月发布的《2020年信任度調查報告》顯示，中國民眾對本國政府信任度達95%，在受訪國家中排名第一。而美國名列倒數第二，被評定為“不信任”等級。

◆2020年7月，美國哈佛大學肯尼迪政府學院阿什民主治理與創新中心发布題為《理解中國共產黨韌性：中國民意長期調查》調查報告顯示，2003年以來，中國民眾對政府的滿意度幾乎全面提升，尤其是內陸及貧困地區民眾的滿意度提升較大。從2003年到2016年，中國民眾對各級政府的滿意度均有所提升，高達93.1%。

◆美國加州大學“中國數據實驗室”近期发布在線調查報告指出，中國人對其政府的信任度和支持度持續上升，疫情後上升趨勢更加明顯。截至2020年5月，對政府的信任度已升至8.87（滿分10分），83%的受訪者同意和強烈同意“更願意生活在中國政治體制中”。

◆反觀美國，一些政客堅持“政治私利至上”“資本至上”，不惜淡化疫情，不講科學，甚至“甩鍋”、推責，導致疫情大暴发，人民生命健康受到極大侵害。今年5月美國媒體有關統計數據顯示，美國31個州超過三分之一的新冠肺炎死亡病例來自養老院。截至8月24日，美國累計確診病例達569萬，是中國累計確診病例的約63倍；美國累計死亡病例17萬多，每百萬人口死亡病例約540人，分別是中國有關數據的約37倍和160倍。美國人口占世界4%，新冠肺炎感染人數和死亡人數分別占世界的24%和22%。美國民眾對新冠肺炎疫情的焦慮情緒日益上漲，近期民調顯示有81%的受訪者表示“非常”或“有些”擔心。美國全國公共廣播電台和益普索公司8月4日公布的一項聯合民調顯示，約三分之二的美國人認為美國新冠肺炎疫情應對情況不如其他國家。其中41%的美國人認為美國對新冠疫情的應對情況比其他國家差很多，25%的人認為差一些。益普索集團民調專家表示，美國處於很糟糕的境地，美國人希望看到徹底、廣泛且有力的應對舉措。美國經濟遭遇“休克式打擊”，今年第二季度美國實際國內生產總值按年率計算萎縮32.9%，為1947年有記錄以來最大降幅。日前，全球三大信用評級機構之一的惠譽國際將美國主權信用評級展望由“穩定”下調至“負面”。

2．蓬佩奧：中國不是自由國家，14億中國人民在國內受到監控、迫害。中國重覆了蘇聯曾犯的錯誤，拒絕賦予人民財產權和可預測的法治社會。

錯！

◆中國實行中國特色社會主義制度，人民當家作主是社會主義民主政治的本質特征。中國特色社會主義政治制度堅持中國共產黨的領導、人民當家作主、依法治國有機統一，不斷加強人民當家作主的制度保障。

◆中國是從帝國主義和殖民主義壓迫中打破專制、贏得自由的國家。自由、民主、法治早已寫入中國的憲法，也已成為中國特色社會主義核心價值觀的重要內容。1997年，中共十五大明確提出，“保證人民依法享有廣泛的權利和自由，尊重和保障人權”。2007年，“尊重和保障人權”首次載入《中國共產黨章程》。2017年，中共十九大確立習近平新時代中國特色社會主義思想為中國共產黨的指導思想，明確提出“加強人權法治保障，保證人民依法享有廣泛權利和自由”，強調保護人民人身權、財產權、人格權。中國政府根據中國憲法和法律切實尊重和充分保障本國公民的人權與自由。

◆2020年5月28日，中國第十三屆全國人民代表大會第三次會議表決通過了《中華人民共和國民法典》，這是新時代中國社會主義法治建設的重大成果。民法典共7編、1260條、10萬多字，對國內現行的、制定於不同時期的民法通則、物權法、合同法、擔保法、婚姻法、收養法、繼承法、侵權責任法和人格權方面的民事法律規範進行全面系統的編訂纂修，調整規範自然人、法人等民事主體之間的人身關系和財產關系，實現了對生命健康、財產安全、交易便利、生活幸福、人格尊嚴等各方面權利的平等保護。

◆中國依法保障宗教信仰自由。中國各族人民中信仰各種宗教的公民近2億人，有38萬多宗教教職人員和14萬多處依法登記的宗教活動場所。以多種語言文字翻譯出版发行伊斯蘭教、佛教、基督教等宗教典籍。西藏自治區有藏傳佛教活動場所1787處，住寺僧尼4.6萬多人。新疆維吾爾自治區有清真寺、教堂、寺院、道觀等宗教活動場所2.48萬座，平均每530位穆斯林群眾就擁有一座清真寺，教職人員2.93萬人，學生可在伊斯蘭教經學院接受本科教育，《古蘭經》《布哈里聖訓實錄精華》等出版发行達176萬余冊。

◆自由不是放任，科學理性、法律秩序以及國際規則都是自由的基礎。孟德斯鳩在《論法的精神》中說：“自由是做法律所許可的一切事情的權利。如果一個公民能夠做法律所禁止的事情，他就不再有自由。”任何自由都有邊界，即便所謂的“自由國家”，也為自由劃定了明確禁區和限制內容，絕不允許突破法律制度的底線。中國政府采取維護國家統一、民族團結和社會穩定的各項舉措，是法律賦予的權力，是保護絕大多數公民合法權益的職責所在，是中國內部事務，不容任何外部勢力幹預。

◆世界上100多個國家的憲法都規定，行使基本權利和自由不得危害國家安全。《公民權利和政治權利國際公約》規定，信仰自由、言論自由、和平集會自由、接受公開審判等項權利都可基於國家安全、公共秩序等原因受到必要限制。《歐洲人權公約》也有類似規定。美國、英國、加拿大、澳大利亞等國均建立了維護國家安全的嚴密法律體系，在打擊危害國家安全的犯罪行為方面毫不手軟。

中國人自己圍爐打飛機

我識中文都廢撚事睇

貼完一段之後後面都費撚事貼

難為美國班中文翻譯員

1-26個POINT根本係党員俾傳媒問個陣方便答既野

又係果啲秦國都有國安法 秦朝都係依法施政論

寫俾自己國家嘅人睇啫

對於中國內憂未解卻急檢討他人，網友紛紛留言直批：「整篇都是廢話」、「中共也會說幹話」、「看標題大概就知道是奇幻文學」、「笑話寫到3萬字也不簡單」、「可憐哪，不敢檢討長江水患。」

成3萬字中文母語既人都唔撚想睇啦屌

有人睇曬佢咩